== assemble

Есть несколько вариантов сборки образа. 
Сам мануал https://docs.mopidy.com/latest/installation/debian/ намекает, что нужно ставить в дебиан и деривативы.
Но в чистый дебиан докидывать все питонячье барахло - не то что бы оптимально, есть же образы питона, основанные как раз на дебиане.

=== python:major.minor-slim-bookworm
Без проблем можно сделать докер-файл подсмотрев в какой-нибудь чужую сборку.
Проблема заключается в правах доступа на файловой системе и тонне кода, которую по обыкновению запускают от рута.

На хосте создается захардкоженный юзер, у которого должны быть права доступа до всех файлов и в личном каталоге облака и в торрентах. От него же запускается контейнер.
Внутри контейнера по идее должен быть пользоватьель mopidy.
И для огранизации прав доступа (у пользака они естесвенно должны быть) и для складывания кешей в его хомяк.

Но пути кешей можно переопределить через https://wiki.archlinux.org/title/XDG_Base_Directory

Так же потребуется переопределить пару переменных окружения для Iris для работы в контейнере и не из под sudo.

Но все равно возникает конфликт прав владения. В контейнере пользователь может писать в свои дирректории.
Но если примонтировать каталоги к хосту, то тогда владельцем каталога становится рут или тот пользователь от чьего имени было монтирование.
При этом, в аппдате лежат sqlite база, доступ к которой теряется из-за прав.
Типичная проблема - как запускать из под непривилигерованного пользователя. 
Запускать надо так, что бы uid и gid совпадали у хостового пользователя и у контейнерного.
Тут уже без s6 не обойтись, если хочется держать персистентно кеш. А держать его хочется, что бы при любом удобном случае утащить/скачать песню.

=== linuxserver/python:major.minor
Не трудно заметить что в его кишках используется альпина, 
да не простая а подготовленная https://github.com/linuxserver/docker-baseimage-alpine/blob/master/root/etc/s6-overlay/s6-rc.d/init-adduser/run 
для запуска от имени нужного пользователя с помощью утилиты https://github.com/just-containers/s6-overlay
Выглядит она монструозно конечно.

Так же есть бонус, кто то собрал https://git.alpinelinux.org/aports/tree/community/mopidy/APKBUILD?id=6bc0c649e2f51429282d7401627e0fe205443665 
для альпины mopidy https://pkgs.alpinelinux.org/package/edge/community/x86/mopidy 
Не может не радовать.

Но установка из файла питон зависимостей - более гибкий ход.
Правда придется преодолевать все сложности сборки и запуска в альпине c s6.

Есть на что опереться у самого linuxserver:
- https://github.com/linuxserver/docker-qbittorrent/blob/master/root/etc/s6-overlay/s6-rc.d/init-qbittorrent-config/run
- https://github.com/linuxserver/docker-tautulli/blob/master/root/etc/s6-overlay/s6-rc.d/init-tautulli-config/run
- https://github.com/linuxserver/docker-apprise-api/blob/main/root/etc/s6-overlay/s6-rc.d/svc-apprise/run
- https://github.com/linuxserver/docker-yq/blob/master/Dockerfile

Звучит изящно, но это предполагает долго курить примеры по работе с инфраструктурой проекта linuxserver. 
По сему, пока можно забить.